<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>baikov.dev</title><link>https://baikov.dev/</link><description>baikov.dev</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><managingEditor>alex@baikov.dev (Baikov)</managingEditor><webMaster>alex@baikov.dev (Baikov)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baikov.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Встроенные типы данных в Python 3</title><link>https://baikov.dev/python-built-in-data-types/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author><name>Baikov</name></author><guid>https://baikov.dev/python-built-in-data-types/</guid><description>Говоря о типах данных, стоит упомянуть, что Python - язык с неявной сильной динамической типизацией (подробнее о видах типизации в языках программирования).
Встроенные и не встроенные типы В Python типы данных можно разделить на встроенные в интерпретатор (built-in) и не встроенные, которые можно использовать при импортировании соответствующих модулей. Int - больше, чем просто int Стандартная реализация Python написана на C (CPython). Это означает, что каждый объект Python — это просто искусно замаскированная структура C, которая содержит не только его значение, но и другую информацию.</description></item><item><title>Область видимости переменных в Python</title><link>https://baikov.dev/python-scope-of-variables/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author><name>Baikov</name></author><guid>https://baikov.dev/python-scope-of-variables/</guid><description>Список вопросов к Python собеседованию
Область видимости (scope) определяет контекст переменной, в рамках которого ее можно использовать. В Python существует три области видимости:
локальная глобальная нелокальная Основные моменты:
Изнутри функции видны переменные, которые были определены и внутри нее и снаружи. Переменные, определенные внутри функции – локальные, снаружи – глобальные. Снаружи функций не видны никакие переменные, определенные внутри них. Изнутри функции можно изменять значение переменных, которые определены в глобальной области видимости с помощью спецификатора global.</description></item></channel></rss>